眾議院議長佩洛西未送彈劾條文至參院 白宮官員：終會屈服

2019-12-23 09:05中央社 華盛頓22日綜合外電報導

美國聯邦眾議院近日通過針對總統川普的兩項彈劾條文，但眾院議長佩洛西為了找更多證人，遲未將彈劾條文送參議院，副總統彭斯的幕僚長蕭特則說，她立場站不住腳最終會屈服。

眾議院12月18日通過指控川普（Donald Trump）濫用職權和妨礙國會調查的兩項彈劾條文，川普成為美國史上第3位遭彈劾的總統。

美聯社報導，但佩洛西（Nancy Pelosi）拒絕將彈劾條文送交聯邦參議院，除非共和黨議員提供更多證人及證詞的詳細資訊，因此拖延了參議院對於川普的彈劾審判。川普昨天便聲稱，拖延送交彈劾條文不僅「不公平」，民主黨人也違反了憲法。副總統彭斯（Mike Pence）的幕僚長蕭特（MarcShort）今天接受福斯電視網（Fox）節目「福斯週日新聞」（Fox News Sunday）訪問表示 ：「她會屈服的，她不可能繼續下去。」

蕭特指出，佩洛西如此拖延是不可接受的，她正在「踐踏」川普希望速戰速決的權利。他還說：「假設她的彈劾案是如此無懈可擊…為何她需要更多證人來作證呢？」川普的同黨盟友、共和黨參議員葛蘭姆（LindseyGraham）也認為佩洛西將會屈服，他受訪表示：「她最終會送出彈劾條文，因為民意會壓垮民主黨人。」

拖到2026

唔係拖，係驚，因為根本就無有力證據之餘，證人既口供都係引述另外一個高層說話，民主黨嬲trump嬲到失去理智咁款

trump既動機係調查前副總統拜登家族有無收錢賣國之類，從而打擊民主黨，選民眼中點會覺得係離譜，trump連任機會又大增